川普帳號被砍！梅克爾：言論自由不應由社群老闆決定

德國總理的發言人塞柏特11日表示，總理梅克爾認為，社群媒體巨擘決定無限期暫停美國總統川普的帳號，這麼做是有問題的，因為言論自由不應由這類網路平台的老闆決定。

法新社報導，塞柏特（Steffen Seibert）說：「言論自由的根本權利，是具基本重要性的根本權利。這項根本權利可以被干涉，但要透過法律，並且在立法機關界定的框架內干涉，而非由社群媒體平台的管理階層來決定。」塞柏特表示：「基於這項觀點，總理認為美國總統的帳號遭到永久封鎖是有問題的。」他說，謊言或煽動暴力也「非常有問題」，但處理這些問題的途徑，應該是由國家制訂法規框架。

塞柏特還說，藉由停止帳號來完全封殺意見，是做過頭了；但他也支持社群媒體近幾個月標註錯誤陳述的行動。

梅克爾（Angela Merkel）曾表示，她對川普支持者硬闖美國國會山莊感到「憤怒與難過」。她也指控川普拒絕承認在大選中敗給拜登，而激起動亂。推特8日關閉川普的帳號，以防止國會山莊再遭攻擊。

對事不對人是做人的應有態度,又睇吓連登仔會鬧佢乜?

同樣可以對事不對人

左膠：我並不同意你的觀點，所以我誓死剝奪你說話的權利！

法國政界一致譴責 社交網絡巨頭封閉特朗普賬號！！

block 9埋你隻人型豬

歐洲想攪佢地好耐，今次100%攪得

屌鳩佢咪就係對事唔對人囉
做乜鳩

法西斯